以前嘅中原人，到底係老母定係老竇負責教仔？

一時開口埋口就話女人嘅職責係「相夫教子」，轉頭又話「養不教，父之過」

教就老母教，教得唔好就賴落老豆度

有爺生 冇

天生天養

窮人父母曰：天生天養

又係將個細路當波踢

以為你講緊果間

中國類似矛盾說話大把啦
有仇不報非君子vs君子不念舊惡
人善被人欺,馬善被人騎 VS善頭到頭終有報/善有善報 惡有惡報
萬般皆下品, 唯有讀書高VS三十六行,行行出狀元/百無一用是書生
書中自有黃金屋VS讀萬卷書,不如行萬里路
人不為已,天誅地滅VS人人為我,我為人人

做得好

現實VS理想
一堆

因為個男人冇管好過老婆 所以係男人既錯

會唔會係搞亂咗啲嘢

1. 善惡有報、君子不念舊惡，呢啲似係同佛教有關多啲喎，因為早期儒家都重係有＂有仇必報＂嘅觀念，例如孔子都講過：＂以德報德，以直報怨＂，可能係後期為咗統治而特登鼓吹以德報怨呢個諗法多啲

2. ＂百無一用是書生＂呢句，我就覺得可能反而係因為某啲心懷才不遇關係而講咗呢一句畢竟以前一向都係官本位，無理由會話讀書係無用 ，另外嗰句都係一樣，一個官本位社會，講緊＂士農工商＂嘅年代，邊有可能會講呢啲嘢

3. ＂讀萬卷書，不如行萬里路＂呢句，如果我無記錯係本身就係傳吓傳吓就傳錯嘅一句嚟，原句係無＂不如＂兩隻字，意思係以前讀書人上京赴考，為咗考取功名就由鄉下去京城，要行好遠水路，所以先有咁樣講法

4. ＂人人為我，我為人人＂呢句本身就唔係中國人講，呢句係大仲馬嘅小說三劍客嘅名言嚟

有錯細力啲屌

我哋最多都只可以話因為時代唔同咗，而令某啲諗法唔同咗咁，未必叫咁樣係矛盾嘅

lm

又唔係同一個人講嘅
唔通中國思想都要統一咩

👆🏻禮教之邦

唔教。教你老母咩，以前好多人連大名（名、字）都冇，成世耕田，仲講咩教育？教育係現代concept ，唔好睇d成言三字經幻想以前

滿清亡國奴，唔好攞嚟講啦

咁點先計中國人？秦始皇嗰陣已經坑殺四十萬降兵wor